\section{Μοντελοποίηση Αυτοκινήτου} \label{sec:vehicle_model}

Το αυτοκίνητο της εκφώνησης είναι τετράκυκλο με γεωμετρία στροφής Ackermann.
Παρ' όλα αυτά, με βάση τις μεταβλητές προς έλεγχο διαλέγετε ένα πιο απλοποιημένο μοντέλο αυτοκινήτου.
Έτσι χρησιμοποιείτε το μονόκυκλο κινηματικό μοντέλο που φαίνεται στο σχ. \ref{fig:unicycle_model}.
Αυτό αποτελεί και το πιο απλοποιημένο κινηματικό μοντέλο ενός αυτοκινήτου.
Ακόμα, το αυτοκίνητο έχει μηδενικές διαστάσεις και αναπαριστάται σαν σημείο στο χώρο.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{chapter-1/unicycle_model.png}
	\selectlanguage{greek}
	\caption{
		Κινηματικό μοντέλο μονόκυκλου. Απλοποιημένο μοντέλο αυτοκινήτου.
	}%
	\label{fig:unicycle_model}
\end{figure}

Οι εξισώσεις κίνησης : 

\begin{center}
$\dot{x} = u_scosθ$	\\
$\dot{y} = u_ssinθ$	
\end{center}

